北京錫安教會遭取締 被指違反《社團登記條例》

中國當局近年不斷打壓教會及宗教人士，近日更不斷傳出有教堂被政府當局強拆、教徒被攔阻聚集等消息。目前擁有超過1,500名信眾、屬北京最大的家庭教會的北京錫安教會昨日（9日）接獲北京市朝陽區民政局通知，指該教會未經登記，擅自以社會團體名義開展活動，違反社團登記的相關規定，決定對北京錫安教會及其下設機構進行取締。

《立場》從內地消息人士獲得一份北京市朝陽區民政局昨日（9日）發出的通知，內容指北京錫安教會未經登記，擅自以社會團體名義開展活動，違反《社會團體登記管理條例》第三條第一款，以及《取締非法民間組織暫行辦法》第三條、第九條、第十一條第一款等規定，決定對北京錫安教會及其下設機構進行取締，並收繳該教會的非法宣傳資料。

據中國政府網顯示，《社會團體登記管理條例》第三條第一款規定，但凡參加中國人民政治協商會議的人民團體，毋須登記，否則其他人民團體須按條例登記。而《取締非法民間組織暫行辦法》第三條、第九條、第十一條則分別訂明，內地民政部「社會團體及民辦非企業登記管理機關」負責對非法民間組織進行調查、收集證據，及有權作依法作出取締。

關注中國地下教會的專頁「高舉十字架」昨晚發帖，顯示北京錫安教會在牆上的標誌遭人拆除，並引述該教會的金明日牧師表示：「不法的黑暗勢力黑暗勢力砸毀錫安教會的徽標，但絕不能消滅永生上帝建立的教會！」

曾因拒絕安裝監控設備受壓

北京錫安教會於今年5月對外透露，指教會早前因拒絕北京市市政物業管理中心以「消防安全」為由，在禮拜場所安裝監控設備，之後就陸續受到來自房東、居委會、派出所、單位等不同層面的各樣壓力、騷擾及恐嚇，詆毀該教會為非法聚會，政治不正確，甚至邪教。（另見報道）

5月17日，物業管理中心更單方面通知北京錫安教會，指8月份以後不再續租，教會多年合法經營的書店和咖啡廳也被相關部門強行註銷。

中國地下教會近年接連被打壓。內地教會的微信群傳出消息指，河南在上月就發生多宗天主教堂被執法人員粗暴干涉事件，包括有教堂半夜被拆十字架、撕使徒信經及十誡、或在崇拜期間被強行斷電等。微博又流出一張政府部門的聲明樣本，要求徒承認自己信仰基督教是因「盲目跟風」，承諾以後「不再信仰基督教」，並需由村支部簽字確認。（另見報道）

高舉十架：關注中國教會專頁
on Sunday
北京錫安教會金明日牧師：「不法的黑暗势力砸毁锡安教会的徽标，但绝不能消灭永生上帝建立的教会！」

【專訪】北京錫安教會遭查封 牧師金明日：當局用盡公權力消滅教會 不會因打壓而解散

中國當局近年不斷打壓教會及宗教人士。擁有超過1,500名信眾、北京最大的家庭教會的北京錫安教會昨日（9日）接獲北京市朝陽區民政局通知，指該教會未經登記，違反社團登記的相關規定，宣布對教會及其下設機構進行取締。（另見報道）北京錫安教會主任牧師金明日，今日接受《立場》訪問時表示，當局現時已把教會會址查封，但他們之後會在戶外進行敬拜，強調教會不會因當局的打壓而解散。

金明日透露，信徒得知教會被取締後都非常憤怒和哀傷，今日有一名老人信徒希望回去教會禱告不果，最後就跪在大樓外的停車場上祈禱，場面令人心碎。

約40名政府人員湧入教會宣布取締 多輛警車、消防車到場

金明日今早接受本網訪問時表示，教會在昨日（9日）早上舉行敬拜期間，已經有一些國保的人在場，他們當時沒有特別注意。但直至下大約4時半敬拜結束後，就突然有大約40人湧進會場，當中大部分是民政局的人，並把他帶到會議室內，宣布對教會予以取締，之後就立即把教會封了，金明日也不能留在自己的辦公室，到今天仍有警員在教會門外把守。

金明日指，政府昨日調配了多輛警車、消防車等到場，他們當時一度憂慮是要逮捕信徒。昨日亦有幾名信徒因想進入教會，和政府人員口角，被警方扣留了一段時間，但在金明日出面交涉後獲釋。

個人資產被牽連 施壓要求配合取締工作

金明日亦透露，他自己本來有一個房產正在進行交易當中，因為他當牧師的工作而被當局凍結交易，並藉此施壓叫他配合當局的取締工作，叫信徒解散。金明日批評，當局將教會的事情牽連到他個人的合法財產，是過去從來沒有發生過的事，當局做法令人吃驚的，「他們的不法，已經越來越強化了。」

金明日：中國社會已進入危險的新階段

金明日指，自中共十九大以來，共產黨因要在意識形態領域裡，強化黨的統治，因此將宗教界當成一種競爭，甚至是敵對的群體看待，對全國宗教打壓的力度增加，「用所有的公權力和社會力量，想要消滅這個宗教」，例如在河南等地的教會，都遭到當局越來越多的破壞，形勢發展亦比他們想像中更快。

他認為，這種運用所有公權力和社會力量去消滅宗教的做法，不僅是傷害了宗教信徒的感情，剝奪憲法保障他們享有的信仰自由，更會引發更強的政教衝突，對整體社會不利和危險，「這個中國社會，已進入到一個特別危險的、不可思議的一個新階段。」

金明日指，雖然當局早前對他們教會已施加過不少壓力，例如威脅會眾，要求他們簽署聲明承諾不再參加教會聚會，又要承認他們是「非法聚會」、「邪教」、「政治不正確」等，但一直都沒有人直接阻止他們聚會，教會亦一直都有和當局交涉，希望緩和情況，但如今當局還是走到取締的一步，令他心情非常沉重。

會在戶外繼續敬拜 金：通過各種方式實踐信仰

金明日表示，雖然信徒現在失去了聚會的地方，但他們對信仰的信心堅定，不會因此就解散，之後會在戶外地方繼續進行敬拜，「我們會通過各種方式繼續努力，在這個時代裡面實踐我們的信仰。」

北京最大的家庭教會的北京錫安教會昨日（9日）接獲北京市朝陽區民政局通知，指北京錫安教會未經登記，擅自以社會團體名義開展活動，違反《社會團體登記管理條例》及《取締非法民間組織暫行辦法》等規定，宣布對教會及其下設機構進行取締。

好快大陸好似北韓，只有一個神，就是主席

中梵談判期間 中國加強迫害天主教徒

全面對宗教宣戰

鄧犬，江交棒，胡撚濤

因為要對西方扮契弟

對天主同基督教 仲唔會太難看

是學天主教
自己搞個愛國基督教

文革近了....

希望拿拿聲新8國聯軍滅左中國佢